加拿大批康明凱案審訊不透明 華春瑩斥加方指手劃腳 閉門審理這宗案件是無可指責

加拿大前外交官康明凱涉嫌為境外刺探國家秘密和情報的案件，在北京開審，包括美、加在內26個國家的駐華使領館代表，被拒入庭旁聽。法院表示案件涉及國家秘密，所以沒有公開庭審。康明凱和辯護律師有出庭，案件會依法擇期宣判。

案件在北京第二中級人民法院審理，現場保安嚴密，加拿大駐華大使館臨時代辦倪傑民，和美國駐華大使館代理公使柯有為到場，試圖入庭旁聽但被拒絕。法院派人出來解釋，指涉及國家秘密的案件，依法不會公開庭審，任何人都不能旁聽，情況與上周五，另一名加拿大公民斯帕弗的審訊一樣，倪傑民批評審訊過程不透明。

倪傑民：「康明凱已被扣留逾兩年，他是被任意拘押。我們看到法院程序不透明，我們對此感到非常不安。」

26個國家，包括澳洲、英國、德國等，合共28名駐華使領館代表到場聲援。

康明凱在2018年底，被中國當局扣押，去年六月被控為境外刺探國家秘密及情報罪；同時被中方扣押和起訴的另一名加拿大公民斯帕弗，涉嫌為境外刺探非法提供國家秘密，案件上周五已在丹東完成審訊，法院將擇日宣判。

在北京，外交部發言人華春瑩周一在例行記者會批評，加拿大駐華使館人員對中方指手劃腳。

華春瑩：「加方聚集了一些國家駐華使館人員，對中方依法處理加在華公民的個案，指手劃腳、說三道四，就是對中國司法主權粗暴的干涉，中方對此強烈不滿、堅決反對，也絕不接受。」

華春瑩又指中方依法閉門審理這宗案件是無可指責，批評加方雙重標準，做法虛偽、無理。

嗌交部

狼來了

咁閉門審訊孟晚舟都是無可指責

打未
求下你WW3啦

陽光司法，即係有開燈都算

華春瑩：「加方聚集了一些國家駐華使館人員，對中方依法處理加在華公民的個案，指手劃腳、說三道四，就是對中國司法主權粗暴的干涉，中方對此強烈不滿、堅決反對，也絕不接受。」

Bingo紙出動

快d打仗
一個導彈炸到春蠅大媽變肉醬好過啦

捉埋D使館人員囉

開戰啦

夠薑就批死刑啦

條臭閪真係好撚乞人憎！

冇秘密審判仲想點

人地華為公主住大屋週圍影合照
中共仲好意扮司法公正